百里嘉掠過 天文台指改發8號風球機會較低

天文台今日(12日)中午12時20分改發3號強風信號，預料香港平均風速每小時41至62公里。熱帶風暴「百里嘉」在中午12時集結在香港之東南偏南約170公里，即在北緯20.9度，東經114.8度附近，預料向西移動，時速約18公里，大致移向廣東西部沿岸。

天文台指，過去數小時，香港風力正逐漸增強。按照現時預測路徑，百里嘉會在今日下午於香港以南約100公里以外掠過，除非百里嘉進一步移向珠三角地區或顯著增強，改發8號烈風或暴風信號的機會較低。